美股認真討論區 LXXXVII

開定...繼續討論...

美股入門資料請參考下面本區FB link

**新手請先睇睇FB頭篇文章

初心者組合：

80% VTI + 20% BND

2019 1月開始20% BND -> XLP

轉貼綠角：美國，歐洲，亞太，新興市場，定期定額投資表現

轉貼綠角：槓桿ETF 表現模擬

係咪會好似1月咁升足1個月

3/6個一大棍撈底既人有福了

入左aapl 好似無其他咁勁

VIX同大市同步

打撚緊貿易戰都可以咁玩

不嬲慢升

baba個股東 賣晒貨未

netflix又去到36X跟住又跌返落黎

in x gor we trust la

Let go 500

AMD就破$34

舊耶穌肉仲勁過TLRY講真

AMD今晚破舊頂

Me 開市重投su bae 懷抱

AMZN

隻西股成日行range

破左

納dee痴撚左線

股joy 咩

呢隻34X玩到36X左右跟住收返20蚊當補返月費都好

人造肉憑咩？

誠哥+標GATE

走咗 怕佢假突破

lm

無得short 肉住
買住CRM 先

咁都假？

amd 食唔食？

好多新人定老手 ???

快d 俾signal 爭

食啦
轉買long call

今曰啲成交量低到

咁多人開Call? IV唔跌

究竟係咪打緊貿易戰

2幻6千2 走一走先

香港興亡 匹夫有責！

食半留半

突破前高位

好多生面口

應該回一個星期到g20愬弓又炒上

升

有港股嘅朋友，希望大家買左PUT

入咗call，香港冇事

舊肉....

好彩冇9衝，sad

希望聽日走得切

關心社會好緊要，賭場日日開，各位玩小幾日，記得上街表達自己意見

已經冇咩mood去睇市同其他野

成日就係睇住香港情況
唔想以後無得番香港

同過澳門冇分別

d put 今日走蝕小好多 唔理啦，香港要緊
聽日見

有無巴打試過係ib兌外幣匯返出銀行

收電匯美金要留意番銀行有冇手續費

WHY 軍火股全線跌

中美打唔成仗

BTI又跌

今日好靜

無心機睇股啦

me too...

唔睇算了

MU

靜到 好撚SAD

香港:*(

今日香港人都筋疲力盡

元氣大傷

錢幾時都有得搵

大家放鬆一下啦

Take a break

今日輕鬆d可以睇下市

冇哂心機

士氣呀…我地一定贏

琴晚訓唔着，最唔想見到自己友打自己友

經濟上我地有咩野可以做到? 幫到手

美金已換

別把自己的錢送給中共對付自己

#全民換美金
#杯葛中資銀行
#轉走MPF中港投資
#買美股美債
#抽離銀行體系
#絕對合法
#團結就是力量
#WhateverItTakes

唔用中資行
就算都只食佢著數食完就走
盡量教未走嘅巴絲走
我諗到只有咁

一直都冇用中資行
Mpf都係100%北美

整個教學
例如mpf點搞
幾大既倉用乜行同手續費幾多
盡量揸現金

仲有cut 卡

已出哂招，基本上得番少少港幣生活用

幫啲長輩、親朋戚友轉走哂啲強姦金先。呢個最易搞，一家便宜兩家着

渣打啦
Hsbc中資大股東

我好多美股係牛牛 而家唔想益鳩佢
想射番哂去美國TD
有無計仔？

I try try Citibank

自己友？！

哩次港共足蟲，慮埋支那。侵侵無端端多左香港牌，台灣戰線因爲港共助攻又穩埋。今次應該有人要人頭落地，唔止777，主管港澳事務都要洗太平地。

有d擔心689，應該震緊

美帝出手搞香港關係法

震緊英

好似出糧户口就ok

申利：冇糧出

614 油油行動 正式啟動

大家一齊入黎發夢，幫手推同share出去

614 油油行動 正式啟動

好唔好喺公海出份開戶教學，教人去開美股戶口?
但唔用IB的話就要順手講埋點出去兌美金

發夢諗
如果搵薯片頂上比啖糖港人定定左局先
薯片話晒識講野呃下市民

小弟覺得
分資產級數用乜行
如：多過100k ib
吹得密又點
寫條你問我答再唔明先問

申利：懶所以唔想開post

緊係好, 你出我幫補充 (全流程唔太熟, 費時出來)

支持

有冇啲證券行完完全全係外國
唔好似IB有個IBHK

係
佢出糧戶口先多優惠下
大師兄值得睇睇

IBHK唔係代理咋咩

我係佢都話不了
係度睇你地死唔好咩

但咁啲錢咪轉唔出香港

有冇興趣好似group project咁齊齊開工
度左個structure睇下要講咩先，然後逐間broker去講點開戶、咩洗費、點買賣?

但買完貨之後本身喺香港既美金就會轉左比其他國家既broker啦?

寫下ib 轉倉 入港仔 美仔都ok
td就胸巴講下
分工合作

另外ib美仔係放紐約Citibank應該唔當香港銀行系統結餘，股都係放ib usa ibhk只係接 order所以受保 …有冇巴打識我唔肯定

IB既SIPC同美股退稅一樣都係R爆頭都唔知答案

剩係聽過IBHK 兩面不是人 美國同香港都唔保

ibhk 港股 美股美元都好似射返比ib usa
8仔 牛牛都係咁射出去
揸兜都射去ubs一樣

牛牛8仔到底點解冇pattern day trade limit

ib hk 香港十五萬保
ib llc us 五十萬保

llc要香港以外既住址 澳門等
因為受香港法例監管

咁firstrade呢?

想知ib hk如果唔做香港市場咁我d美股會點

代理行…好似係

我估番番去LLC 以前D人都係強制由llc 轉ib hk(好似係）
不過法例上好似要求唔同 例如香港法例好似強制2fa 認證 但外國好似唔一定 所以account system唔係好一樣

IB 服務完勝FUTU, 放多D 入IB.

DIS 食左藥，大大隻爆到咁

姐係IBHK俾中共抄家,咁有冇影響

首先一野就去到咁極端我就唔知
每間都有唔同好處壞處

開ib
網上填表格
三個月有效地址
證件副本
如果唔親身上去就準備一張八萬蚊以上本人姓名支票
一齊寄去就ok
我太多年前開所以細節唔太記得
但一定係冇上過ib office簽野就開到户口

開ib
網上download表格嚟填好似咁先岩你入去睇應該有得揀
三個月有效地址
證件副本
如果唔親身上去就準備一張八萬蚊以上本人姓名支票
一齊寄去就ok
我太多年前開所以細節唔太記得
但一定係冇上過ib office簽野就開到户口

美股應該係放喺ib us clearing firm
真係咁極端我諗ib會肯俾你攞返嘅
美金就唔知啦
但有人話可以轉去citi us virtual account

ib
優點：
玩坡 日 德 法 美 你講唔出都有但冇台灣
匯率貼價
産品類型多
收息 零收費
冇倉租

缺點：
個倉低過100k usd 等值收10蚊（可以係佣錢扣）
好多報價要錢
保障仲未搵清楚，但佢係美國上市歷史悠久

巴打諗到幫手加

缺點：
提款除左每個月一次免費，其餘要手續費

麻煩自行加上去

呢幾日香港咁多事大家都無咩點睇個市

個市悶左幾日，好似升唔到，可能又會落返啲，小心

新手想問下IB 想用HSBC網上過數係點過?
搵唔到轉賑就個option 又收左工打唔到去問

IB開張入數ticket 然後係HSBC轉過去 啲號碼點入就睇返我之前個做法
[新手]ib 入錢一問

#45 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

揀電匯填好其他嘢
佢會出個Citibank account number你

想問下本金100K usd
每個月trade 5~15筆 成交金額每筆大概5~10K
用8俾月費抵d定係轉IB好

ib啦
但我兩個都有用

IB 有咁平？
唔係每個月最低消費 10USD咩

你有100k usd本身IB已經唔會收你月費啦

ib
優點：
玩坡 日 德 法 美 你講唔出都有但冇台灣
匯率貼價
産品類型多，包括斬債
收息 零收費
冇倉租
IB API, Gateway -> 可以用自己program控制交易
IBALGO/ Adaptive IBALGO -> 進階交易演算法，特別啱用嚟trade option

缺點：
個倉低過100k usd 等值收10蚊（可以係佣錢扣）
好多報價要錢
保障仲未搵清楚，但佢係美國上市歷史悠久
提款除左每個月一次免費，其餘要手續費
有一部分用家覺得介面難用

巴打諗到幫手加

[想開離岸戶口點算?]美國劵商比較

ib 係BBB+?

今晚隻寵物股好像不錯

AMD 34冇放
呢幾日冇乜點理個市係咁跌

隻ea做咩係咁跌

Same 而家先放又好on9

無事啦

回一轉準備破頂

見反斗奇兵蜘蛛俠就黎上就買左迪士尼
跟住唔得閒理股票 打算由佢死
點知今朝一睇返賺左19％

黑期大升200

睇黎777死期不遠

有冇人留意過lockheed martin

軍用股

想請問NVDA 現在入市時機如何
同埋想問係唔係用hsbc買美股好唔抵
好似冇人用咁

印度報復美國大加美國關稅，冇影響？

每月都入錢，細過廿六歲係咪ib好d？

月供唔郁 td

鍾意賭身家 ib

賭身家IB

美股匯豐係咪派息唔收稅

點解
真係驚中共抄家？

銀行佣金貴usd$10對TD或者IB一交易一美金佣金，真係差餐晏

ib月費不了

td好似係美國戶口，有美國證監保障五十萬美金
ib係香港戶口，得香港證監對香港股票嘅十五萬港元保障，真係差好遠

包港股咋 美股唔包

美期

參照侵侵個墨西哥deal , g20好大機會”傾掂數”

new world order

IB太多野玩，咪好易輸身家

100% 熊

RIHTY

Cls

升到仆街

人造肉gogogo

amd入得未

AMD 大 volume 沽落黎....

目標？

$180第一注

勇士

呢到係6月後就靜左好多
幾時大家先可以唔使再為香港而煩

反送中呢單野搞到全香港人呢排都冇教好訓
咩正常嘢都唔得閒做
返工都掛住睇電話跟進最新情況
股票都有成個禮拜冇點正式睇過

希望林鄭快啲下台撤回送中條例
等全香港市民可以過返D正常日子

確實係
一起身就係f5連登，就計連twitter都係咁有關送中的tweet

琴晚睇咗兩個記者會啲回應（已經冇睇live）﹐搞到今朝訓唔醒

Mark Zuckerberg's Libra cryptocurrency project!? FB好耐冇升咁多﹐早排先仲講緊大tech要被審查

SQQQ今次仲唔變粉

直頭市都冇意欲去睇

我地有4合1合股大法

睇到人都癲

香港政壇係足球界新力軍

有哂默契永續轉球

市底太強

到時會有咩行業會有影響？

D bond 咩事

人造肉

全球急升為

舊肉90蚊有一注
190加唔加好

無睇一排 似乎可以繼續由得佢

300點...
都係等埋聯儲局+G20先郁
前幾日趁匯率低學連登仔兌左啲USD但因為呢2件事唔敢入住

master visa做乜9

蘋果

美國時間今日收市ADBE業績，聽日聯儲局9up

聯儲局我都唔驚, 都有個預期
G20 慢一炒大鑊會唔知跌幾多
我個人唔睇好
再加上已經2次3大指數摸頂之後滑返落黎
呢次睇怕都走唔甩, 除非G20結果好好

所以都係坐定定 G20有好消息先再追算

炒到去G20前

$181！ 到站

準備20號入slack

有貨入埋sqqq 仲好?

唔覺得要咁悲觀

SQQQ

$35

沒事兒又贏

幾時到tvix4合1

個市一句Twitter 亢奮過頭...

聽日議息單野今日爆升到咁
好撚鬼喎

聽日幾點

偷步炒左上去

迪士尼又做乜春 之前升多左?

我都有睇，佢無ipo、會唔會係股東套現搵水魚？

出貨feel

Had a very good telephone conversation with President Xi of China. We will be having an extended meeting next week at the G-20 in Japan. Our respective teams will begin talks prior to our meeting.

好消息出哂

Slack d野得個chatroom
實業睇uber仲勁過佢

ADBE +4% after hour

仲要直接上市，鬼鬼地

Spotify都係直接上市，結果係... ...

咁巴打會唔會入？

新手上路唔係好識野有問題想問
小弟最近開左個firstrade 戶口，買左幾隻收息股，想問派股息既錢係直接入落我戶口到定點？同埋點樣睇果隻股票幾耐派一次息？唔該晒

係直接入你acc
你可以去睇幾時派息

唔該晒巴打

想問埋收息要唔要話持有果隻股票幾耐先有資格收息？假如我係派息前一日買隻股票，第二日係咪都會有息收？

淨係買正股
每個月入錢想知邊間最少手續費

怕死唔用中資 TD, else 牛牛

你地鐘意買etf 定就咁買公司股？

查吓ex-devidend date

兩溝 但公司會多啲

月供倉 ETF
搏倉 個股

HSI 國指升咁多，美股期貨冇乜點升

新手 etf

爆升

3萬點gogogo

過多排先

亞太區又係度炒消息，小心一陣去到最尾又直接+3000億關稅

HSI咩位美期咩位
dow再上2%破ATH啦

買put刪app,7月1日開返

係咪解資金流入台股

望住VTI個派息，由兩年前每季得5蚊到今日每季成舊水，深感欣慰

BA go go go

諗住IB試玩PAPER TRADE 點知琴晚申請完等到今日都未有AC

好on9,琴日ba363平手走

做咩走？

371入表示未驚過

巴打個倉幾大

高增長

格硬減息托住asset price 打trade war

+1

20倍增長

等埋聯儲局9up再行動，上年年尾兩次轉勢都同議息好有關

侵習會宜家美股基本上利好已經反映咗，傾唔掂只少一個調整，有時間表中港股可能大彈

想問下大家意見
每個月買2股BRK.B
一直買十幾廿年會唔會有好大問題?
定係有其他更好選擇

無問題

我相信已經偷步炒起晒減息個news，所以9up完短期都冇咩可以操作

VTI

有

想問問而家T算唔算低估左？

呢隻有咩賣點

夜期升咁多

有咩問題

咩美股都買下 玩平均回報

我上個月339入左 個陣比人唱到BA玩完咁

第一個上嚟問
其他唔講咁多

好 唔該你 自己去睇下先

本身有買BRKB, 諗住加埋QQQ一齊供好唔好?
買左幾個月, 見BRKB個portfolio 比較少tech野

呢d緊係無所謂啦
當mpf供

mpf都買哂美股, 好似重疊哂

想問下有冇人開咗ib hk戶口之後去咗外國生活
可唔可以將ib hk嘅錢轉返做ib llc?

有外國護照的話應該可以

mpf當冇
美股先係自己

ADBE

Fed hints 可能cut rate
升

佢er個時機好岩

已經迷失方向

到底個市個Trend係向緊上定點？

希望係暴升

唔好又上又落 好鬼煩

有無高人呀

ORCL仲頂得住被八國聯軍圍攻

年尾AMZN完全撤出database之後先見真章

黐線你哋真係唔怕熊市要捱價

慢慢入VTI,咁愈跌就愈平

BTW 其實我覺得G20 習近平同TRUMP 點都唔會有共識,真係太難
有共識基本上係要習近平肯簽條約,但條約基本上毀左中共政權,所以應該談判破裂而反映係全球股市,關稅就會加埋

五張qqq spy sp都唔中
琴日有張到期291都接唔到

一個建議俾走唔到資要投資又想參與不合作嘅你

平均買入唔怕
我知幾時熊市就發達啦

啱嘅 而家都差唔多減息 離熊市唔遠

我已經完全放棄option

G20之後先買貨

慢慢入

小小地玩下冇壞

我唔玩了，擁抱價值個人自在d
投機心太重一唔覺意就變左賭徒

玩margin好操作過option

Margin小心輸突

識用就OK
唔玩到咁盡唔怕好易俾人call margin

有時候真係最怕高估左自己
小心駛得萬年船

有無人用緊富途做過美股covered call? 如果到期穿行使價係會幫你沽走手上正股？

大家呢排點睇tsla

又大爆升，升少d 都唔得添，廢淡慘慘豬喇

今晚坐定定

兩星期前入哂貨, 等左好耐都唔升

跌就厭太多貨 升就厭買唔夠貨 真係犯賤

買左咩貨呀

SQQQ

升夠未

Breaking news

大路野
FANG

又爆升

Spy m$ft premarket...

未試過 想八掛下

瘋了。。已經瘋了

有人月供vti/voo,有冇人供qqq

月供TQQQ

有無人今晚 不問價 買slack

slack 實業垃圾來

是撚但啦, 短炒啫唔係過人世

講就咁講
怕一入左就變長渣

Premarket已經開始夾

咁啊 都係買可樂

GS終於出黎CUT PRICE TARGET

slack幾點上市

細注練習下，之前你太狼啫

要有番咁上下信心，先好落大注

11點半至1點

儲局一如市場預期對利率按兵不動，將聯邦基金利率區間維持在2.25厘至2.5厘，並刪去對貨幣政策保持耐心的描述，但聯儲局似乎在明年前無意減息。

slack 4x 入得過
但我覺得唔會有機會

抽爆機抽爆機

其實呢個係乜嚟？ 你哋日日都post
台股？？

破左頂

一由綠色轉紅色，即升成千點

又破頂 真係好癲
m$ V MA真係唔怕貴

第一次ib 出usd 去Citibank hk一日都未到

有排等

Vix跌到14....係咪開始要儲tvix

我想下星期尾G20入少少搏一鋪大細, 搏2條友冇成果

我覺得好大機會咩結果都冇，但係話下個月再傾

但宜家唔係炒緊佢地樂觀發展?

Slack
有冇人玩

26開盤 唔知咩情況

想玩但驚

現場競價係咪次次都搞咁耐

呢排日日1-2%咁上，等條氣斷咗再睇

日日升又就快升番去前頂

邊到睇到slack live?

仲未開盤 一開即入

幾點開？

上網睇11~1點半 香港時間

冇心水就買返fang玩下
預左比其他升得慢

屌睇中隻MA 諗住G20後入
升到乜咁

YANG開始買得未

我覺得最緊要買得安心，有咩風吹草動都有得守

至從上年年尾個下急跌之後，核心倉唔買啲唔熟唔識既嘢。想試既一係買得好細，一係用option，射落海都ok嗰種心態

屌隻AMZN回報仲差過隻V

Margin唔多都有得守
Option到期就bye bye了

預左啦

D股開始回

所以我都走左一半

下半年有咩 sector 值得留意? 預計有 recession

Gold?

APPL唔撚郁

Set價通常set幾多？宜家26. Set$27會唔會買唔到

升咗好多啦，有心炒應該喺1277 入咗
股票方面呢?

Price indications for Slack’s stock have risen to about $33 to $36 a share, above its $26 reference price from last night. The first trade is expected by midday

仲未trade

升左3成有多

g20之前 50蚊

仲未有得trade 眼訓

唔係要等到一點

uber 上市都未聽過啲人不問價入
WORK 好似受歡迎啲

D人可能唔知係咩掛

uber咁出名

一開盤 38蚊

直衝40

點算

38.5 入左好少好少

入左40股

我入得20

係咪有得買已經38？頭先執緊房

35, 10000蚊港紙玩下

升左上去41蚊了

大家目標係幾多%？唔敢訓

賭場

50蚊啦 cash out 夠買幾股可樂

38.9買左

屌想訓都無得訓

過夜啦 唔驚 g20未開 個市都仲係向上
美股中煙

中煙我on9早放左 好灰

42蚊

38.5入咗220

大戶

我細細地玩50股

驚唔驚

指數破紀錄之後高台跳水

好似一開WORK 個市就跌

唔玩ipo 可以炒到咁勁 初投真係爽

39.3入左slack

有阻力

咁快無力

weak

唔掂喎

俾D力呀大佬

大戶仲唔做野

點解咁快無力

Buy the dips

屌, 跌返轉頭

39入，41走咗一半先

巴打入左幾多

集氣頂撚住

走晒

大家俾d信心

又開車喇@WORK

跌唔落啦

大家止洩set左幾多

上啊

$35

公司有用slack, 支持下

好玩唔玩,玩貼倉

work 就上41🤨

個陣坐住左 但其實買金壓力幾大 幾volatile

班大陸狗話坐等100

Team

大家會唔會長揸？

41 走唔走好

41.35個個位咁上下有成30000股，100萬嘅單

似係唔想咁快爆上去住

其實想問下slack點解咁多人狗沖，佢既生意護城河我覺得好低，技術含量又唔高，本身用基本功能係唔駛錢既，真係唔明吸引力係邊？

咩都炒下，賺飯錢

41.25而家又多9600股，今晚應該都係咁上下

竟然

上呀...

準備爆上42

破42就fatfat

unstoppable

月頭買既VTI去到今日已經升左7%，就黎返去5月高位

btw TBC升到成26.25，點解咁貴都重有人買
premium差唔多等於一年息

TBC?

唔買TBC都冇咩邊隻買得落手
利申:持有CTBB, NSS ,研究緊DXB 同埋TBC

molamola

輸緊50美金

多人用 搏比msft 收購

我隻uber

成堆etd升到咁高
點睇snhnl?

宜家吹奏減息呀嘛

太高唔買呢啲住~

今年怕FANG有regulation，MVP大幅跑嬴。不過遲早有咪會追番上嚟

ADBE lower guidance都升到破300(今季digital experience條數係靚仔既)

太眼訓賺餐buffet 錢就走咗唔係就倒頭蝕

岩岩望完佢個網店
個apps唔覺有咩咁特別

怕佢今晚一開即跌

如果今晚都係成百萬單頂住，睇位做人

Set左38止蝕

真心冇咩特別

早知每個月電匯入錢買美股

同linkedin 差唔多，有班專業人士用就值錢

同一班人可以用唔同channel 睇交流，仲有大量third party bot 支持，好方便
利申：it狗

大把代替品

有無例子

指出重點

唔係好明

cash out as soon as the first day of trading

我諗whatsapp都做到好多野
佢上得市，姐係美國好多公司用緊？
真係有特登比錢用呢d溝通apps?
salesforce呢d就有用姐

唔清楚做咩真係咪買

我有用緊知點玩, 唔覺得有咩特別野
所以不了

Microsoft Team, Trello?

唔肯定係咪大部分一樣，只用過Trello

本身預左五千美金買ETD，而家先買左一半錢
一係剩低D錢扑晒落V/MA度?

V MA感覺而家overpriced
唔值搏
不如搵下其他

問題係V/MA 冇回過

ib出usd包膠
實收12美仔
因為轉Citibank食優惠同銀行轉美仔唔低煩小小但平好多

你自己都識講啦
睇其他啦
風險問題

可以試下MSFT, 估值低過V/MA

依隻我都想買，不過已經有買QQQ

新手LM， 剛剛少注10K USD， 師兄們有冇好意見？

原來係咁，我覺得可以加QQQ, 始終佢多msft 同amzn。

我覺得MA/V 個estimated PE 35 and 32 估值仲ok.

如果保守可MCD，穩定。

自己上呢個網揾兩隻etf 買, 又穩又好pay

用美仔食優惠多千五
咁冇理由係銀行換咁蠢

QQQ我當月供咁買，每月買一股

THANK YOU BRO！

補充：etf 一隻科技一隻非科技好d 有2攻有守

明白！

用邊間?一股一股手續費唔貴咩

我兩隻etf 都係科技QQQ,SOXX

我用IB

轉一次要幾耐？

頭尾兩日一晚到
但匯率慳$2000

今年興MVP，所以一定高到冇朋友。仲有啲saas軟件股，都係勁高

想買平啲嘅科技股，一係等，一係揀啲有政策風險嘅。例如：regulation風險有FB, GOOGL, AMZN等，貿易戰風險有AAPL, semiconductor s等

citi有冇平民戶口plan可以推介？

大戶 me成副身家都無咁多

呢到有無可樂迷

想問下一般都係用免費版就夠？ 有咩付費既function吸引到要令公司俾錢？

簽左未？

有隻一萬就得
之前話我失業唔俾我開最平果隻先開 priority
我半年食完優惠都down返落一萬果隻

唔知
我開左幾個channel都係用free

citi換返港紙平d 定ib直接換平d？

我覺得如果MA/V 如果選唔落，寧願揾D 細風險D 的DIS or MCD （有share repurchase) . 係冇咁快增長，但冇大山壓頂. MCD 同DISNEY 上次調整都好穩定

純討論

一定ib平
因為外幣留平年有千五
所以先咁玩
但你想轉外幤點都係ib平
除非換得小

唔該晒巴打
citi個個plan要留d錢半年？

失業反而要開priority

留半年有優惠
同我冇入息証明開戶煩d
所以開落用半年先轉廢事人地煩
我乜都講得
開戶果個又好做仲叫我幫手比滿分

你哋有揸正股嘅，有冇定期 sell covered call 嘅習慣？

唔會，有機會先做。定期做好易被夾

strong hold

屎都標出黎頭先插落去38...

幾時放

唔坐得就走了 中煙都無佢咁弱

越跌越有

一買就跌 仆街

舊肉而家買唔買得過

跌

隻野宣佈炒完?

有冇巴打有玩WORK

好彩4點幾40蚊走左 唔走輸好多

QQQ ok, SOXX 個人唔多喜歡因semi conductor股一向波動性大。

如有多的bond fund 坐鎮，兩隻好的tech fund 冇所謂。每人情況唔同

ETF 暫時得依兩隻，另外個股都係semi conductor 為主。未有頭緒加咩板塊既ETF，都係買SPY/BRK.B果D?
資產暫時側重係港股，不過我知道長遠要加美股減港股。

另外有買ETD ,目標係ETD 佔資產一成，不過仲有一半錢未買，想買既都26or above

諗緊放唔放 ma 唔想過星期六日 241 買入 十幾日賺左十幾%
宜家個市押哂係g20 傾唔掂就死

我反而想買MA 不過就G20之後搏佢冇結果壓低個價之後買

已蟹 唯有Strong hold

MA/V真係盲既都識玩

但佢今年已經升左40幾% 其實合哂格 我覺得你見佢低再入其實都未必賺太多 宜家個市 鬼鬼地 牛3咁啲人一味爆咁

反而有無人傾黃金 覺得低啲再入定博g20 反正減息期

我打算買完長擺

昨天先講完, 咁快變strong hold

一樣蟹左

之後都係長線 有咩選擇

其實我想快啲recession 大佬啲資產價格好高 等緊低位一大筆入 擺唔洗煩 宜家成日睇住好撚煩

今日都冇人提啦, 尋日識玩既4字頭走哂貨啦
係我呢d新手磨爛席姐

就算我昨天38入
真係唔會40就走
一定輸俾佢

講真
賺得果咁少
真心不如炒返QQQ果D
買得呢D冇10幾20%都唔走

呢兩隻野等個市好D就會回嫁啦

問題係, 長遠啲呢十年你睇佢同v根本係唔曉跌咁制
好似冇人用既煤氣有買貴冇買錯

我都係想麥當勞可以加大姐, 50蚊我都心息
不過BYND 都磨左一星期先起機即管等下囉

所以等低位 佢上年都跌過20%

Ma/V 好易玩啦 低位入都賺硬

破咗6 年既横行位, 條線破咗
入咗UGLD

所以如果我係你, 如果你唔係好重貨既話MA 唔駛走
當你走左都唔知咩位入返
可能其實爭唔到好多

唔多呀 其實係無咩心水股買得落手住 見ma個陣回左入後博下個市

巴打咩金價入 有無金心得分享

買多d 美股對，brk. B, SPY不好了， 做下功課。要賺多d 總要汗水吧。

全etf, etf + 個股，全個股，就睇你的知識，經驗同情緒管理了，Ben Graham 講的。美股覺得可在預期pe 35 做cut off，pe 26 以下冇乜好野，sad but true

港股可20-30％，在2318，1299，6098，2669，3，823 中揀就ok, 其他暫時係廢的我覺得。

仲有semi conductor 好難玩，nvda 上年兩個月內大插應該死人不少，個人認為想穩定唔太建議

琴日入咗

咁我都信好快個市會調整返落去
由18年年頭起已經2次3大指數就會係呢個高位瀉落去
家下又到呢個位喇, 你話會唔會又瀉丫

我長遠睇好半導體，不過注碼唔大，慢慢儲下貨

其實我都睇好，不過唔太識玩波幅

我都唔識睇，只好長坐。除左SOXX 之外仲有QCOM,TSM，想買ASML

宜家個市底仲要無18年咁強 真係睇fed減唔減 減咪推多陣 但g20唔覺得會傾掂

次次美股沖完新高都會謝皮一陣，人類總是...

between 以下 iphone ad blocker 好似block 到連登ad, 試試

iphone ad 已 block，有興趣試試

完全免費且毫無限制

install 完 luna 再去呢度

download extension 可block 埋部份app 內ad

連登啲廣告已經唔係彈出式 又唔阻你 連登又冇收你錢 俾人賺少少錢來維護server 都唔得？

咪係 大家可以咁方便係度討論政治野
大是大非連登都唔知頂左幾多野
我覺得係可以容許有廣告

有錢炒股冇錢買plus

連登廣告擺位已經好克制，支持幫手click下都冇問題

有plus 嘅咩？唔知㖭

無睇一排，美國債息1-5年期2%都冇

施主近期連仔主動收起廣告就放過人

未買嘅會顯示購買 冇咩特別功能

9607

辛苦晒巴打要睇咁多

唔記得申利：係自拍

小妹都整張

我有follow 你IG 好正

多謝

大家想大師兄歸隊不惜露出胸部

口號

胸巴歸隊

台妹表示支持!!!

這裡有沒有管理員?

原來呢個區咁多正妹炒美股

tesla 幾時先肯升返

求入伍
I mean ig

大師兄大和解

升返好多啦喎

上返300

金幾好

已called GLD

TSM

而家個價唔高唔低，觀望中

千六入過唔知有冇機會平手

覺得貴左d
intc 抵好多

Nvda長揸點睇
手上有少少貨 應該點好

唔知點解唔係太鍾意intc ，連屋企部desktop都係行amd

有少少關於etf既問題想問 諗唔明

好似voo vti呢類指數型etf, 佢理論上係想track住相關股票既表現， 即係例如美國股市整體升，理論上vti都會升

咁我想問啦，因為vti呢類etf其實係可以係市場自由買賣，咁佢咪有機會會有可能overpriced/underpriced?

咁佢到底係track住股市表現定其實都係有機會個價係炒賣出黎？

Sorry for 1999, 但搵左好耐諗左好耐都唔係好明

有差價即係有arbitrage機會

好快會返equilibrium

amd 更貴不過fans 買好正常

半導體好複雜，好唔係好識，但將來AI 係NVDA 的GPU定FPGA 定ASIC定TPU 我唔知。如你能肯定係GPU先可以長揸，否則要識走位。

半導體係主宰地球的電腦，但邊種半導體同邊間公司都好難知。

冇amd啦，太貴了
只是覺得TSM 會贏INTC

冇錯，TSM 係大家的CPU, GPU 代工商。除非未來CPU, GPU 都收哂皮，否則TSM 會係最穩

所以我先買ETF 大包圍個股會睇NVDA QCOM TSM ASML

所以理論上一般散戶投資者到既價 應該係無乜點overpriced/underpriced?

因為市場好快會發現到個arbitrage機會而好快adjust好？

Btw thx巴！！

千6係今次目標

麻煩大家多d 留意一下
現時推登記功能界別選民

議會同街頭同樣重要！！唔好比班仆街分化我地

請share 比多d 人士，例如share 呢個msg 去十個post 唔該晒大家！！！

如果你合資格請去登記
功能界別選票比超區更有用

同埋share 埋比你相關既朋友同事

有一兩個界別需要大家自發組隊去游說
希望大家可盡一分力

(重開) [整合] 所有29個功能界別選民資格 (合共35席)

[再整合] 所有29個功能界別 (連超區) 選民資格 (合共35席)

intc amd 嚟緊都有新卡出 好難估

In SPIC WE trust

前幾日開左
冇乜本，但一次6.95都唔算貴

邊間??

好撚平

咪TD囉
好少起lihkg聽到6.95一次係平
啲人連ib每月十蚊都話貴

可能啲人好少trade 先會覺得十蚊好貴

6.95 真係算平如果有SPIC 既話

另Margin rate 貴唔貴 ？

好貴啊，借十萬都要9%

Td玩老正 係唔錯

頭100單free commission wor

我從來都建議會買個股又會玩margin就用IB
10蚊月費嫌貴？ 儲夠100k美金咪唔洗比囉

普巴sir: 月費不了

富途啲新聞日撚日係到唱好華為唱衰apple

Options 都包唔包？

我覺得AMD今年已到高位

我都用緊TD 每次4.85

之前用華爾街見聞睇中文新聞係唔錯,
但有D消息冇過濾,E家俾人BAN撚左

安全考量還是打壓對手？微軟禁止員工使用Slack

Send 內部message同佢哋傾

係咪要打電話問

炒美股好心睇英文source啦

唔駛，寫message就得

十日前我換係7.8344

隻BYND真係無眼睇

日日十蚊十蚊咁跌

利申：$185入

長線etf有咩好選擇

悶市

9upTA, 如果今晚跌收，尋日係morning star

岩岩message去傾，減到1.25 per contract

點解vix綠色，tvix紅色

見佢200跌到16幾入咗少少
上到17幾冇放就係咁瀉

GLD

啱啱第一次入咗V

格sir話而家短炒格
唔好買住 又中

SYY走勢唔錯

ko 就52

買幾多股都係1.25？！
定係期權先係？

做咩咁睇唔開啊

msft日日破頂 俾個機會大家好喎

其實預期30倍，咁的業務表現，可買

Option

一張 1.25 ？

我呢啲small photo 最多一次都係買3-4張

接火棒

走啦仲keep

係咪無人會買BRK.B ?
請問有冇人用富途買收息股?

我就唔入了

利申 唔識玩

減息 美元跌 黃金升

建議大家

做正股或long call，升咗咁上下後，例如call 變 deep itm 後，加隻 atm put 保護佢，咁可以保護大部份升幅，繼續大升會再賺多啲，跌少少唔減原先利潤，大跌就反而會大賺

見面前出招

金狂升

感謝分享
但唔升唔趺就應該最差情況了

買call put 唔郁係好傷

leg in 變佢做 debit spread 減傷又可捕捉潛在升幅（如仲有希望）

FDX近排得罪中國政府搞到大跌
買唔買得過?

金升債升股升

印銀紙

冇入到金

因為全世界都睇唔透

啲基金咁多錢 乜都買左先 唔好執輸，最尾黎個音樂椅遊戲

我覺得d銀紙不斷印，每個月固定有錢流入去d etf度，慢慢升跟住又贏錢又買更多貨，馬太效應

要返工，有沒人會去

上星期入左半注YANG

好似幾有創意，支持

ABBV

If you liked $BYND at $200 last week, you should LOVE it at $140 right now.

打botox打出事

有沒巴打 追左？

google 跌到痴左線

岩岩加左

收息計邊隻好

HSBC

美股 ETF

勁唔好運又差小小先接到

睇下26號290點先

Slack仲有冇巴打hold

呢隻野無大貨買OR沽
預左長渣

30 股

重傷

巴打買咩

新聞話佢收購另一間藥廠
但自己唔多識醫藥股 唔多敢掂

AAA 巴

想追....

估唔到呢度都幾多人聽AAA
我個人都係鍾意穩穩陣陣
揀雅培

想點撚樣

股災咩

之後個一個月都唔會有好日子過

好彩未開始大跌個陣賣晒

跌撚到痴左線完全冇先兆

繼續插

納dee咩事

股joy

屌你老味
姐係傾唔成啦

【 突發】點解要搞627？

多謝大家關注社會議題

夠膽就跌到開完G20

Mu

跌到下個轉勢日睇下點

今朝少有睇下某台新聞報道，有個叫社評摘要，啲內容偏頗到。唔知係被斷章取義，定除咗毒果之外，其他報紙全紅底

邊個老細就要登咩

全紅底

美光 (MU-US) 週二盤後公布 2019 財年第三季財報 (5 月 30 日止)，打敗分析師預期，激勵盤後股價大漲多達 10%，稍後收斂至 8% 以上。

EPS：不含特殊項目 1.05 美元 vs. 79 美分 (Refinitiv 調查的共識預期)

營收：年減 39% 至 47.9 億美元 vs. 46.9 億美元 (Refinitiv 調查的共識預期)

美光本季強勁的表現顯示，即使中美貿易緊張局勢升級，美光仍有能力成長。遭捲入中美貿易戰的中國公司華為，在美光 2019 財年頭 6 個月中的營收占比 13%，許多晶片廠都因應美國將華為打入黑名單而下修財測，包括 Qorvo (QRVO-US) 和 Skyworks (SWKS-US)。

美光執行長 Sanjay Mehrotra 週二財報法說會上表示，「為了確保合規，美光立即停止發貨給華為，且開始檢視出售給華為的美光產品是否有應受新制裁限制的產品。」

「雖然我們看到需求改善的早期跡象，但我們仍計劃 2020 財年減少資本支出，以改善產業供需平衡。」

美光財務長 David Zinsner 在法說會上表示，本季 DRAM 和 NAND 產品的出售均因華為禁令而受挫，如果沒有此禁令，美光應可達到營收財測頂端。本季美光減記與華為相關的、價值 4000 萬美元庫存。

第四季財報預測

EPS：不含特殊項目 45 美分 (正負 7 美分) vs. 61 美分 (Refinitiv 調查的共識預期)

Mehrotra 表示，倘若華為持續遭列黑名單，「那麼 2020 財年我們將感受到衝擊。」

摩根大通分析師 Harlan Sur 下修對美光的預期，部分原因即是華為供應鏈的衝擊，但仍是給予「加碼」評級。

「雖然我們持續預期今年下半年需求復甦 (我們對雲端支出 9 月起再度加速這一點越來越有信心)，但我們承認，這復甦的樣貌可能因中美緊張而受到負面衝擊，因為消費者的需求可能中斷。此外，取代向華為發貨的量也需要一點時間才能讓替代效益正常化。」

睇大紀元

新手玩左冇耐唔係好識野想請教一下大家
想問下係ex-dividend date 之前買左隻股票，要唔要hold 到pay date 之後放先有息收？定係pay date 之前放都會有息收？

又帶埋AMD升

扣埋華為都beat到

ex-dividend date 個日放都有息收了，唔洗HOLD 到PAY DATE

Treasury Secretary Mnuchin says US-China trade deal is 90% complete

近排操作呢d趨勢線 U型反彈既股
做左 backtest 50次交易
回報 -10% —— +38%
交易週期 2~8個月
多數集中係~ 3個月 +10%~25%
依家開左個新倉去試 希望成功

Excel back test?

唔係，全人手做~
搵股先係最麻煩
人手screen 曬50億市值以上既股
再逐d逐d按條件西
跟返自己set落既條件去test下
D股對上一次出現U型底重新進入增長期既時間
入場同出場點set得比較穩陣，保本都算幾唔錯

依家個倉揸緊呢幾隻，近呢幾日新開
試用上面講個策略

我上網自學Python越搞越亂
然後都係人手screen
慢慢對下自己設定既條件
呢d 走勢既股其實都唔少
去到最後揀邊隻落手都係睇經驗

次次大陰就係加貨既時候

就係唔少先想量化
唔係睇到眼都盲

一時又no deal, 一時又90%

正常人係會咁做
我programming屎冇計
富途個PC App幾好用
做慣左冇乜野

人肉有時間睇其實仲好過電腦

呢樣我識，可以交流下。我試過
1. 用Google finance function喺Google sheet上面做
2. 用jupyter notebook加API call做

其實你岩既，識python係方便好多
但唔識革硬用一陣一錯就大劑
我通常Screen完第一次，分類好之後
其後日子都係做下update，唔洗好多時間

Data方面好易解決
最難係點認到個pattern

各施各法

賺到錢咪得

呢樣最難~

難得有個自信既策略，同大家分享下
如果真係成功再詳細講講點操作

搞咁大壇野掙得多定係搵d fa好既公司長坐掙得多呢？

好 祝成功
等你

要問下格sir先知了

Stock futures surge after Treasury Secretary Mnuchin says US-China deal is 90% complete

trump尋晚平晒d put，入左call

今次咁快反手

大麻好似初步見底
諗返起衝上300蚊個晚幾咁顛

會唔會買先

唔會，至少要50天線穿100天線先叫真正有個底
穩健投資既話，呢d高危股唔掂好過掂

我300果晚開put最後都變左廢紙

個晚d option IV高到顛
就算買中都係冇賺
買正股仲賺過買option
我當時300蚊買put 230沽出
賺11%

Tesla Has to Go `All Out' to Hit New Delivery Record, Musk Says
By Dana Hull and Josh Eidelson
June 26, 2019, 9:57 AM GMT+8
Updated on June 26, 2019, 6:31 PM GMT+8

係所以變廢紙定平價走左我都唔記得
如果佢跌落嚟同升一樣角度就肥點知磨咁耐

買大麻 不如買btc

Remember I have told you

咁嘅情況應該入 put debit spread

或者 bear call credit spread

今晚sing幾多

唔倒跌先偷笑

段九巴 點為之一個成功既U底

報復式反彈

今日咁靜

amd

AAPL 好強勢

Amd 唔識玩... 好易俾人左一巴右一巴

識得玩其實好好玩

又話90%
個市都冇咩料到

大麻股搞咩 隻CGC 有咩壞消息

好撚靜，跌又跌到仆街，升又唔見升得咁快

NVDA升左6個%

cgc acquire keyleaf

WH準備做鳩google?

倒跌收市

起碼跌返一頭半個月

amt nee咩事？

資金走去科技股？
債跌，金跌，大市跌

收到退稅

股息退稅？

Yes

用咩方法

巴打點決定止賺
原本賺十幾%無放而家無撚曬

我都係

買咩買到咁.....

ADSK

google

sing

今日台股都係群魔亂舞

長渣都OK la googl

ADSK ADBE
西股

巴打住台灣？

我仲落重注
上次出完業績就沉沉地
但ADBE好掂呢排 終於上300

台股都玩

絲 股場新手
（等緊台股派息之後買下定存股咁）
前排開左FT所以入黎做下功課

到咗心思思止賺位時，應該買隻atm put 對沖，升就繼續賺，跌返都可以保持大部份利潤。

每100正股入一合約 put

而家長住係台灣諗住美股台股

長榮係台灣咩風向

住大屋
食又平
上網炒股賺錢
正呀喂

風向好壞一半 但班空姐擺明打長久戰

長榮後台硬到傻
罷工果日根本冇股joy 本身15蚊最多半日14.75
而家都企硬15

台灣社畜

15蚊台幣？都幾平wo

冇咩肉食 月供都唔會簡佢航運好一般
台股市場科技同工業股都幾重分量 我自己都係領向睇科技股

tw想問下如果唔係好密trade 買美股ETF定期買一次會唔會好d

巴打 atm係指咩？ 唔太熟option 最近先學緊
但初期覺得係幾好既策略 但本細 好難買得起範圍內既put

搵啲長勢上升股，吼久唔久跌到keltner channel 底部入，low risk play

atm 即 at the money，現價附近作strike price (行使價)

ok

係咪RIP咗

咩事咁大棍

侵吹傾掂九成》升
中國又吹傾唔成》跌
日日夾埋造市

BA

I found this article for you: -

傾唔成多
老老實實預咗中國唔會答應開放市場

唔係would,而家放哂風又推遲半年

有冇人買開ark fund 既etf?

開放市場只會加速支爆

出條tweet 又彈上彈落
屌你老味

BA今次唔方唔Boring

btw油庫存貨大減
利申 已經跟唔切單

BA pre market 咁都上返來

又撚過

出個單字比成班人去估佢意思，咁咪唔boring囉

呢到手足買開咩收息股

要買幾遠既PUT? 1個月內?

有買美股REIT收息

AMD

我用python Yahoo api download data,再係excel 做backtest

想問下google spreadsheet 係咪打個code已經食到股票d data? 唔洗每隻股票都走去download ?

用得python仲excel...
用pandas啦

你想保護佢幾耐咪買幾耐

另外注意買put成本應該只係正股利潤嘅一小部份，當然亦可以sell covered call 去幫補

Collar strategy....?

人造肉人造肉

巴打有野請教 你買put成本會係正股利潤嘅幾多％先合理？同埋買atm put唔會貴咩？如果預左佢會跌，點解唔買otm 5－10％到？
sell covered call萬一佢繼續爆上去 就2邊都蝕咁？點樣避免到呢？

3X%withholding tax
不了
仲要高過一般美股30%

咁當然有配pandas
最後都要係excel睇同fine tune

可以考慮下用Google sheet

唔駛dl，但要一隻一隻嚟

G20 live

痴撚線而家160蚊
80蚊嫌貴唔買

堆ETD繼續唔知升乜鳩

學吓NEC退税

PIZZA EXPRESS有得試佢隻肉

依家唔係侵侵改左咩 都要自己整退稅？

兩樣嘢

有無人買玩期權而唔買股票咁投資？係咪好高風險

想問下點樣用excel嚟backtest?

個tweet擺明講前晚民主黨初選first debate boring..

做LEAP風險最低
唔好買就到期就OK

Leap係指咩

我覺得20~30%最多，你唔賣分分鐘都跌返落去，otm 都得，but 保護面亦少返，條數起返度

如果你預跌直接賣咗佢 take profit 啦

如果升到上 covered call short strike, 轉倉去遠期同埋再高啲嘅strike price，這過程要盡量有credit 收先好。

逃犯條例已經恢復二讀！！

大家要小心

銀行股升咁多

btw 71見

各位點睇LMT？想長揸

我覺得國防／航空成個版塊表現幾好
可以諗諗，但可能要分段／或者等拉回走勢

個個都觀望
垃圾市準備

G20都懶得理 按計劃行事最實際

講就咁講
短期都有大上大落既又

太注重消息市調整策略好易出事
世界日日都有大事發生
以前我就係咁 一有咩大事就會中途因應情況改策略
改多幾次之後原本訂立嘅策略己經面目全非
冇方向 蝕錢之餘仲唔知個strategy work唔work
純粹經驗之談

維持世界和平靠晒LMT

btw 想問買aerospace etf 又是否可取?

七一見
盡做

有無師兄有揸uber
長揸ok唔ok?

冇車, 冇uber渣
聽人講好運一日都有300-400
長渣都高人工

唔記得係WSJ or NYT睇過計完成本之後大約＝最低公資

有朋友渣 好hea都搵到食

係
應該同DC9差不多

IPO隻real升48%

TZA

會唔會加put

做乜唔索性正經打份工

最尾果棍做乜

Part time 做係幾好

無啦啦爆升夾淡，你玩埋我果份

無消息無新聞 收市前盤後一大棍

你 special case

點叫搵到食?

訓覺算
最尾幾分鐘 大戶隨佢開

咁大棍我d股都唔升

trump放過china=升

weekend dow future 升咁少既

升100幾點重想點

唉

道指準備破頂

Put左 ？

唔係

林鄭開始生猛返,各位睇路,個人資料/電腦做多一手準備

俾咗醜人呀啤做
依家反而係睇北韓表態 伊朗嗰邊死局冇得郁
G20最後乜都冇傾過
其實係no deal

仲有democrat開始玩debate
Biden一出閘就跌腳
2020一定好精彩

星期二升幾多好

咁都冇事仲唔復仇

佢應該真係冇咩野可以做，反而維尼一個人開會呢單野，暗示支那又會開始內鬥。下面recap來自ptt

川普G20會後記者會

1.開場就花一堆時間罵民主黨的辯論會

2.沒有提起香港

3.聲明停止對中國繼續加增關稅

4.聲明中國即將採買大量的 美國農作物

5. 川普允許美國會繼續向華為提供高科技產品，
因為只有美國矽谷能夠生產那些高科技產品

再次被記者確認：的確是允許美國公司提供無涉於國安的高科技部品給華為第三次確認同上
記者第四次確認：實體清單還沒談，但是川普會允許美國公司販賣高科技產品給華為

6.歡迎中國學生來美 接受高等教育並且希望中國學生在畢業後能夠留下來，綠卡不會是問題

7.有討論華為，但沒有討論到孟晚舟

8.認為美日安保條約很愚蠢，因為日本遭受攻擊，美國有責任協防但是美國遭受攻擊，日本卻沒有責任要協防

9.我跟習主席很好，會達成歷史性的協議
跟普丁也很好，阿拉伯大公也很好
參與會議的大家都是好人，只是有些人個性比較強硬

記者提出很尖銳的問題：可是阿拉伯王子暗殺記者，你會當面跟他講嗎?

我川：我非常生氣不滿這件事情的發生，不過阿拉伯提供美國人上千個工作機會而且目前阿拉伯政府已經起訴了13人了

10. 談了好多土耳其的軍購，不過我不太懂就跳過了
大概就是土耳其原本要買美國產品，但美國不賣，土耳其轉跟俄羅斯買但這時候美國跳出來就說你們不準買俄羅斯的，川普覺得OOXXX

11.在墨西哥移民的議題上，提到了富士康在威州的廠會需要工人

12.中間對於記者調皮森氣氣 (好像因為記者抱怨太久，川普就說你們想問就會久)

暫停加關稅，和。維尼買多d農產品，美國贏，華為可以買美國parts，表面支那贏但實際上個禁令冇解除，有parts有成品但冇market都冇用，而且除左硬體，仲有弱體。

其他野侵侵都好求期回應記者

錯字，軟體

單機有冇睇原片
其實差一兩分鐘入場唔似內鬥

Unpopular opinion
中國已經too big to fail
美國已經㩒唔住強國發展

外強內弱
冇話咩too big to fail
只係差在幾時要fail

唔想quote咁長
呢一刻兩邊都想要時間
即時爆仲大大獲
再加埋trump要準備下年選舉,玩唔過
佢真係做多四年就可以咁玩,差在幾時

UJ唔跟升

呢幾日好漫長

提提大家今日出黎，拜祭烈士

最後機會
之後唔知會點了

成敗都好，做過唔會後悔

台股電子概念股升到漲停
留名睇美股

特朗普上周六與國家主席習近平會面時承諾，放寬華為禁令。庫德洛周日接受霍士新聞網訪問時解釋放寬細節，表示商務部將同意向華為出售的商品，只是通常可在其他國家也可購買到的貨品或零件，例如是普遍的晶片，涉及國家安全的關鍵產品仍然是被禁之列。他又指出，對於華為的處理仍是貿易談判的其中一環節。

晶片都賣得 咁有咩係唔賣得

當年蘇聯夠大，最尾咪解體

蘇聯冇同美國有經濟聯繫

其實點解一直講最後機會？呢樣唔明
抗爭邊有話最後，人冇事就可以一直落去

btw稅應該係照加

今晚DOW勢必破頂

外資買咁少

分明係佢早到， 唔等齊人就自己行入去， 以為對面未有人到
點知原來人地一早坐低哂

未開市 先興奮

台指期外資減好倉

侵侵先係最大操盤手

市場好似興奮過龍

今日爆升都係華為5G概念股
下半年散戶大戶如果去哂電子股
內需股（食品原材料之類）會減緩/跌
不過周期性股票應該冇咩影響（旺季會升就升 淡季冇咩肉食咁

中美都冇傾過啲咩成果，咁樣升法好似有啲唔理性

同墨西哥北韓一樣，估計之後的「伊朗deal」都係一樣

個盤我覺得要幾日先整理好 除非持續net buy

即係點

told u

但認真咁睇，所為「放寬」華為係G20之前已經出咗，所以都唔明做乜

根本G20同之前決定
強國大量買入美國農產品都係之前就講左
外資都同步買超我都覺得好難解釋

之前好似係講靠漏洞供貨比華為

冇安全問題先供貨，但係咩先叫安全問題係美國定

好似之前已經講，只要唔涉及國家安全都可以供貨。但「華為」重未從美國黑名單移除，而且美國都唔可以採購華為產品

入石油etf uso點睇

長線可以諗，依家係為來緊商品上升週期打大底

利申儲緊UWT

同埋睇侵唔好淨係聽佢講乜，重要睇佢講乜

**睇佢做乜

次次講完轉頭又回馬槍

UWT點解上年年尾跌咁多?

油價跌得勁，90度直落咁濟，3x ETF會放大跌幅

好倉會有contango問題，長楂冇咩著數

前提係上落市，但我覺得似大牛市，所以先決定小注UWT

AMD又升
夾埋SNE部署PS5 產業鏈低吸實冇死

想喊
我買左

370 買左好多 買完個頭又俾人查

黑仔
放佢一排先

咁既高位貿貿易入貨真係好搏

逆市奇葩

回好多啦

終有一日會戰爭歸來

希望義士們平安

今日又唔記得過數買唔到貨

成日聽話ib對美金個rate好靚
咁到底同銀行牛牛呢d比 會差幾遠？

IB直接跟市價，其他行個spread大D，可以自己計下差幾多個%